[工程屍]2020 準見習工程師搵工情報&失業調查（21）

Lm

interview god
offer god

Lm
Ceg geg幾時會有

offer god

Interview god
Offer god

應該要4月份

Interview God
Offer God

咩叫爆？ 一版 兩版？

EMSD ME 幾時in?

又一日 第二日都黎 仲係未有聲氣

4月
上年都係咁

4月1

咩叫計character
利申寫咗500幾字炸

me 350到炸

Online written 定application
利申 未考

好耐無作文，好撚難
利申400炸

ching咩題目?

題目係教你如何賺大錢

ching 答晒？

有冇上左岸嘅ching可以解答下
究竟考牌洗唔洗讀 engine master

利申：想儲幾年錢讀MBA 唔想讀engine master

請硬你
超水準發揮

咁大穫

點解main con 好似冇咩聲氣

同問
萬一第時轉行MBA價值大過engine master

岩岩有間叫Atal打尼 話下星期一group interview
你可以留意下電話

atal 係sub con喎

再問有無人有Build King消息

Oh really sor 9

In緊人

利伸無份

咁多MAIN CON都未有消息
利申BSE

有無識人有offer
定in晒先一次過出
利申早in

咁驚？點解收返？

禮貌d同佢講應該ok 既
但簽完先reject 好似不太好，簽左有法律效應。
你另外一間會吾會好快出消息先？

Arup話未有result 最快都兩個禮拜內

甘你再衡量下想入邊間....如果好想等ARup ... 就叫ARup HR 盡快通知你... 同埋拖得就拖啦另外個間。
有勇氣可以簽完reject 既

其實簽左約都唔代表啲咩，頭一個月返工即日resign都得啦

唔止兩個禮拜

我蠢左

嘩 高招高招

但其實另一間我唔知有冇offer 話唔定冇

多謝曬你地先

14先in真係有排等，除非你好勁，咁就大約2星期會出offer

我覺得咁反而唔好喎，宜家反口reject佢隨時可以打電話比第二個人出offer，但你到7月開工頭一個月resign佢就要再in過，間接令人做多左野。所以如果第二間出offer都係打比第一間話reject，語氣好d HR會明白既

btw有啲公司無probation 咁你就要留意下

其實而加去面試係咪無左最勁個班人?
自己自問能力中庸，唔知點同人鬥....
有冇人試過written test/skill test/group in 炒炒地都有offer?

其實好多人有offer都會照繼續in

唉

勁人係offer多到慢慢簡，廢柴慢慢等二手offer吧

好想做佢地隻狗

我除咗MTR入到final
同埋港燈grp in
其他乜都冇
失業中

MTR 最後點 冇回音?

衰左

final先比人踢走仲灰

in 到 final interview 但冇offer 真係浪費好多時間

問你咩? 我有fd都無了期等offer

仲要信心滿滿都衰

吹水野

mtr final命中率好低架喎 佢年年請好少 但final in好多

都話係小朋友先至會做選擇
叻嗰班全部都係大人
佢哋揀工係全部都要

agger

打左電話問result？

係

上網係無資料既 聽日番學校做FYP個時問人

又一日 又冇消息

要見工料問 CEDARS 拎啦, 各公司近 5 年既 interview 形式內容問題都有哂, 拎左 OFFER 果幾間公司我都有寫返 D 心得比 CEDARS

其實考牌條路係點？以前9fingfing無留意過淨係知要行scheme, 5年experiences 加有charter推薦你，但係詳細係點，有冇高手可以答下香港考同英國考有咩分別？利申mech

EMAIL CEDARS 問係唔係有 INTERVIEW 資料就得
佢就會回你要你比 PROOF, i.e. INTERVIEW 信
之後佢就會比哂我地班老鬼當年見完 有 OFFER 寫低既 COMMENT 你, 有哂教學
之後你 IN 完填返益師弟就 OK

香港考 HKIE -> MHKIE (考到既話)
英國考 IET -> CEng (聽人話易d

上次interview 見過一個cu mech 做過港燈intern
應該好有料

會比條link你填 每次要填link就ok 佢1-2日內會覆 我諗好多人唔知有呢個resources

Hku咁好
我地直頭我考完written去埋interview
Dept先肯出個question bank比自己學生

HKU JJ有CEDARS制霸Interview
即係有金手指打機
叫其他人情何以堪

HKU個名贏一半，有埋question bank 贏曬

6個EE?

MTR係咪大約5-6年chart E，上M10?
M10之後仲有冇得上？
有冇人career path係點？

另外一個EE 應該係我個frd

口頭上accept offer 再reject 會唔會唔好

打搞下
幫人問
如果無讀過工程科目
top up degree
想入行係咪都係做返technician 都有機升到上去？

大細電都有
每個角落discipline請幾多人？

做咩咁睇唔開

佢做sales 早幾日俾人雞左
話應該搵唔返sales住
試下報黨鐵個d trainee喎

我engine都想報呢d做
人太廢

工程top up做technician都未必有得升
幾時輪到佢
當然 工程呢行識人冇嘢唔得

MM written 你地作邊題

報geo有好多題喎

我係 env

我都係env

你寫邊題....我寫垃圾.....其他寫唔出

好奇你地打定手寫
我手寫

Same 得垃圾諗到下 point

得geo 出左written? 定其他discipline都出左？

電腦快好多喎

bs都有

MM亂鳩咁答

做完mm份test 先知唔同discipline 有唔同題目

要畫bmd不了
我嗰份好多圖要畫

真

以前仲讀緊書戈時可能識答第一題,宜家忘記曬

要畫野嗰 chur
我仲以為全部都係寫野

如果做多幾年再讀pt degree呢？

唔係講笑呢份似midterm不過就出哂咁多年讀嘅野

呢個真 攞嚟做revision都得

垃圾最好寫

差咁遠嘅
Env嗰幾題都係吹水野

想問下你地env係報左邊個post？grad consultant定grad e

env不嬲都冇咩technical野

講吓成世留係MTR大約咩價位？
有咩福利？
幾時升E? E有咩咁正？
點解quit?
同政府E比有咩優劣之處？

呃
一言難盡

我打cover letter title戈時, 兩個都有打

可以有嘅, 但少囉,
如果真係問techincal野, 真心忘記曬

唔知MM有無開env scheme
好多其他Firm都無得行Env scheme咁

scheme a 嘅話, mm係有,
env好少公司有開..冷門到
aecom都有

MTR E1 逗m10
係咪好多人成世呢個價位？
就算m10都唔及政府starting

上網搵唔到mtr pay scale
即係知GE普遍會上到m10
大約55k, 14月糧
同埋點解mtr啲人工同一個位有幾個人工數字？

佢去做perm AE定contract AE?

點解最後quit?
入左gov?

有d firm好似係有但唔開，聽個fd講 fg係Aecom做Env都係得15/16k

巴打有無報賣鞋

我冇報

如果有得入
15k都ok,為咗個牌

Offer god plz

為咗肺部功能，打死唔入賣鞋

賣鞋有env咩

唔入賣鞋
但aecom有scheme a env
這些機會...

Hkie網寫有，但係咪其實無開比D fg 人工成日低其他discipline幾k

你班友其實點解咁執著Scheme A
行過Scheme嘅人睇見你地著緊Scheme A到咁嘅程度，真係笑左出黎

有無人知Aecom 2nd in 考咩？

想考牌唔係一定要行scheme 咩個個都aim考牌慢慢入政府架啦

考唔唔一定要行scheme㗎
只不過要多幾年經驗

收到2nd in? 咩dept?

未收到。 見到樓上有人update 左個表有2nd 姐 。1in時 暗示4月有結果，但無講有無2nd 。

有scheme A都要公司簽你去考牌
都係果句,識人好過識字

簽scheme 可以減低被炒機會

完scheme即炒

純粹講下有scheme既小小優點:
會難啲被炒 (唔係絕對唔會), 因為公司要搞多啲手續

又係呢句廢話 老豆係陳帆輕鬆fhkie再做埋rge啦
btw scheme a新制好似要完scheme先比考hkie個試
呢個old seafood既小圈子擺明唔想比班後生上位 雖然應該從來都係
只可以講 屌佢老母hkie

又係考牌入政府年年都有FG咁樣諗，陰功
如果我同你講，市面上大部分CEng都唔係經HKIE，你會點諗?

HKIE 一向有年齡 bias
只可以話年紀越大合格機會相應提高
咁你明白啦

唔好以為喺香港考英國學會著數啲
其實坐 board 堆人好多 overlap
唯一好處係 RRA 避開左 HKIE 要四個 sponsor

🤔🤔 有消息再通知

個個畢業未返工都aim考牌，但做幾個月後就唔同講法

事實好多人頂唔順斷scheme走 就算完scheme都有唔少唔做落去轉行 如果做落唔大興趣真係唔好開scheme

返工已經好撚辛苦，開埋scheme既話仲要收工寫logbook 夜晚同星期六日去上CPD，無心做既真唔好哂時間搞，有時間諗下點轉行好過啦

過來人提醒你地，讀工程同做工程係完全兩件唔同既事。。。鍾意讀書係唔一定鍾意返工做既嘢，特別果啲係讀EE/ME嘅巴絲，因為入唔到client，走左去做BS，你會發覺自己只係AutoCAD同Excel既operator, 讀書既theory係9成唔關事，真係唔係個個都有心做落去

所以，開scheme以前諗下自己啱啱啱做先。如果做落都覺得自己有心考牌，開scheme的確係好嘅選擇

仲有返工唔係讀書，就算你開scheme都唔好諗住tutor同ES會有心教你嘢，好多時都要靠自己問同自學。得閒應該上去hkie睇番自己discipline個CMTG，睇番人地期望scheme A trainee有咩要學到做到

最後一提，hkie考牌仲有General Experiences Route，有能力考牌既人唔洗行scheme都考牌，而我老細就有一個好例子

未試過通頂未試過開會俾人屌足十八代嘅話，對行業有憧憬係好正常，唔係每年點呃到咁多畢業生一車車入工程界做奴隸，政府同 HKIE 每年洗左幾多人力物力去美化個行業

有無報過clp esa嘅巴打知道written test係點

有情況會有公司唔肯簽人去考牌？
其實佢哋可以用咩理由唔簽

依家你求人幫你簽喎
隻手係人地度，唔簽要理由架咩？

咁就算道理啱 人情世故呢都要考慮嘅

佢簽完，你考到就走左，邊個負責考慮

Ching 咁好難溝通喎
問人情世故 你就喺到講道理

簽唔簽你考牌要考慮咩人情世故呀大佬
當公司唔欠有牌既人，就有可能慢慢先簽你考牌架啦
唔通你考完牌唔加人工唔升職你又ok咩

仲有要人簽你考牌係要人地覺得你有料會pass先簽，而唔係你覺得夠鐘考牌就要簽
當公司chur盡你，老細問你cpd夠鐘未，份report寫好未，present諗住點練，你點答

theory真係9成唔關事
真係得嗰一兩個electives/core有用

Agree. 當年鏗哥未做嘢前都雄心壯志，又話讀Law 做律師，工程和law玩雙修。出到黎做嘢就讀 energy master 都話好辛苦，就知道出黎做嘢同讀書係2回事。

讀EE/ME記得同building servicesk有關嘅嘢就得
姐係得一兩科既嘢用得返

core科目真係完全一d用唔冇?
記得巴打你話過poly已經唔算難讀

我都唔記得有咁講過
有嘅，要識點計3 phase current囉，其他都係跟政府啲cop做嘢，core嘢好少用到

for返工，人地講點做你就點做，唔洗識theory，讀書既嘢可以forget
for考牌/個人興趣，就要識點解條數係咁計，run model要知用咩theory 有咩assumption 做嘢既design同讀書學嘅有咩唔同and點解。但呢度只係要你識同building service 有關嘅theory

唔該巴打

收到新輝interview電話既人 有冇收到whatsapp?

有無清解答下

個個都咁做啦 有offer要住先 有更好嘅 咪打去有禮貌咁reject

唔通咁辛苦in完 唔要offer 話要諗諗先 笑死

mainland係咪會請曬final in既人

香港工程個logic係 冇牌>上唔到位>冇management經驗>考唔到牌 跟本就係無限loop

公司欠左你？老細欠左你？
幫你簽名係人情，唔幫你簽或者拖鳩你你都無佢乎

其實佢哋簽咗名 會有咩責任上身

好老實，簽 sponsorship 無乜責任可言
不過十個有九個考到牌都跳過業主
幫你簽等於放你走左一半
現實係太多人考完牌即刻起飛腳
啲老細領教得太多，學精左
所以工程界係無人情可言
只係互相利用
我幫你做 cheap labour
你幫我簽名考牌

咁其實我個point就係,
老闆都唔會直白同你講,
我驚你跳槽 所以唔想幫你簽名 要阻你搵食

另一位巴打答咗我,
啲老闆都係拖字訣
簽名前係咁質你做好report未 識present未

其實scheme A唔簽名
咁同冇scheme A有咩分別
分別在於後者唔使寫report

簽你完scheme唔等於要簽你考埋牌
事實好多人完scheme都係乜柒都唔識，成世做打雜

原來你指簽 scheme a logbook
以為你講緊 chartership

Scheme a logbook 同 cpd 大部份都合埋眼簽哂
好少聽到因為 logbook 同 cpd 俾人玩

除咗client
完scheme就係俾公司sponsor錢

我2月頭apply ATAL GT 都未收到interview
巴打係咪填佢Online個表？ 定send email??

GT位？
你幾時apply架

Bse同問

係，上年apply

師兄咩background

邊範？

building

入到政府/client先好開scheme
你係乾收銀/contractor開scheme真係玩鳩自己，十萬樣嘢等著你做，又另外要寫logbook上CPD
政府Eng grad上cpd，政府出埋錢仲可以返工時間去
又有時間真係俾你寫好本logbook。
咁樣行scheme 先係正路，train你做engineer

上中介網apply ,佢好specifically 問我CGA,可能要求過3

咁可以點 特登揀一間無scheme既公司? 第一個回覆裡面既所有大公司都行scheme,就算自己唔想行，入左去都冇得避啦

逆向思路咁諗，其實冇scheme都唔係問題。

scheme根本就冇用, 自己冇額外花時間自學而靠濕鳩scheme 嗰D CPD ? 當然乜鳩都唔識啦

咁正常搵工都會問gpa
但sub仔應該唔會要求過3

咁我真係唔知 佢話grp in 有7，8個人 會in成3個鐘，咁你一日HR都處理唔到咁多啦，可能未到你姐

又無消息嘅一日

你個名

2nd low係咪基本上失業直接俾人掉去垃圾桶，今年個巿咁差連wsp都大把人搶

鏗哥今年係咪perm AE?

賣鞋都on9
Send 親CV都唔撚睇

係誇張到完scheme 但普通schematic 都唔識畫
係consultant/contractor想完scheme只係交齊logbook 上足cpd同present唔太柒就得，根本無人得閒理你係咪學到嘢

現實永遠是殘酷的。爸打好多人仲對工程/Charter打緊飛機嫁，唔好咁快篤穿明日花X和三上X係整容/隆胸/黑鮑，比D空間人地FF。

其他Charter 左都唔代表識，識又唔一定可以charter, charter只是一場小圈子遊戲。

其實我唔知charter要簽名
以為考完pass就okay

雖然前幾個comment都係講緊shemeA簽名

4個sponsor其實係要一個mhkie?
我一直以為係scheme A入面搵4個sponsor,

希望細力啲屌我

4個sponsor係兩個FHKIE+兩個MHKIE
hkie考牌係玩小圈子，識人先有資格考
萬一入左間細公司唔夠FHKIE又或者自己太毒只識做嘢唔識埋堆，都未必搵到人肯簽你考牌
如果你係做大公司，你諗下同屆咁多GradE 個個都話想考牌 唔通個個都簽咩
你係簽人考牌果個都只會揀做得嘢又同自己做野傾得埋架啦
有部分人仲會驚你考完牌走/驚多個人爭飯食，拖得就拖 同你講你未夠quali/份report未得。。。不如下年先

in咁耐
巴打咩discipline咩post?

grad E ,我civil

補充 :
直接考 HKIE :
1 個 FHKIE 加２個 MHKIE 同考生同 discipline 再加１個是鳩旦 discipline MHKIE
經 RRA :
2 個 MHKIE 同考生 discipline

簽咗紙都可以即走啦
只要你控制好語氣字眼，跟足規矩咪好黎好去

又一日 又係咩都冇

有無巴絲有報arcadis有進一步消息
另外想問下wsp仲會唔會有多幾輪first in

Arcadis同3A2M W 會點比？

ching 有fd收到？？

近屋企個個最好

請都唔撚做啦

Arcad唔係有人中肺炎都無得home office咩仲入

CM Wong office home,同唔同講法

wsp都好過佢

[花生][狂賀]有份起新疆嶺嘅沙田A記有同事屋企人中左肺炎然後全層照常返工

翻沙A好危險

唔想入呀 但想知以reputation黎講 Arcad及得上3A2M嗎

有冇人知 arcadis BA咩黎

好過賣鞋

ching 星期二做written？ 咁即係MM分兩日做written

沙田a?咩Dept?

巴打點知？？

呢度仲有冇巴打有港燈2nd in
之前嗰round已經少人
而家好似仲少

你收到call了？

你咩dept?

meinhardt, atal, fse, rec, byme

JRP呢

JRP可能炒緊人

咁快出咗

星期一打電話通知今日2nd in
好似趕住咁

你幾時in?
我上星期四in咩都收唔到
你今日in左？

你第一round幾時in?
咩major?

點解個個都話出咗2nd in/offer但我咩都無

I know that feel bro

不如投個票
有offer
無offer

Group discussion就上個禮拜四
今日就second in

Btw 小弟Mech

我都上星期四in
你幾點in?
咩major?

唔計細公司而家有offer應該一係arup一係clp一係mtr

3月做完個GPM personality test 無聲氣

Mech
時間就唔自爆喇
總之就朝早啦

我都朝早
但我唔係mech

大電？

1 in 後未有消息～ u transport 2?

大家啲消息都好唔靈通

Transport無消息+1

佢GT係分disclipine定一齊in?

佢係分discipline去in
不過形式一樣

想問下巴打幾時apply

2020年3月19日 又一日咩都冇
精神

連登冇人講港燈
係冇報定冇得in?

我都唔知
不過都肯定有人係報咗唔出聲

你地係咪識做哂apt test，同clp d題目一樣

同一個出版商
差唔多一樣

茅錯

你最後係咪收到clp offer?

2月尾

佢冇叫我去final in
我都想做大人

其實想問好耐 呢到明明好多唔係graduate點解剩係得揾工post

有問啊 但講左都未必一定入個組 🙁

收到second in 未

前兩日hke first, 宜家收到 second in

Wow
巴打幾時in

下個星期一

巴打好似都係Mech?

唔係, 我係civil
Btw 巴打好似已經in 咗？想今次panel interview完後，下次仲有d 咩interview?

Email定phone call?

Phone call

下一輪係見director嘅final panel
Btw 想要

姐係panel interview 係見engineer, final in 見director? 有必要咩

同問

所以少chur

Second round考tech野定吹水野多？

Shitty BSE first in都冇

應該未出姐 唔洗驚

幾點

咩discipline

好難一概而論
要睇你一開始比啲咩佢

恭喜巴打有offer

今個星期內其實都係得番今日同聽日

終於有第一間打黎叫interview感動

金門好似出緊interview?

點答

有冇人轉行，我in左間口罩廠，比左offer我做trainee, 22k
第日可以升做manager 管理過百萬口罩生產線

台灣？
香港有咁大型口罩廠？

求介紹

但怕唔怕夕陽行業，武漢肺炎完左就淡市

香港，但係第一個月出糧要回水5千我

禮頓好似炒咗50人

工程不嬲都餓吾死人，係付出同收入吾成正比姐

有冇人收到

岩岩收到了

你邊科？

係咪mech出咗先到EE

你EE?
淨係知有出ME. Civil

你打左去問hr?

係咪姐係唁會請人

佢今年都冇請 應屆畢業生

佢本身係做filter， 係3M

我15/2 in完都未有

冇了

又一日

又係冇offer同interview嘅一日

有請grad E呀
不過apply左冇回音

邊間巴打？

應該係炒50個AE SE再請返50個GE嘅概念

Ching已經in完
乜消息都冇

Towngas有interview 未

瑞安

係就好

巴打加油，可能聽日繼續出呢

first in 都無
我係咪無手無腳

meinhardt, JRP/二線consultant 幫到你

有冇師兄聽日emsd

咁快
你咩field

等下啦 有手有腳 大把 consultant 請

幫朋友仔問

Me

返緊工但係有emsd interview去唔去好
是咪勁多人都有interview咁海選

好似有報就有
佢每個discipline 請幾多人

當見識下無壞

問題我未過probation唔知點射波

有腳點會請，唔驚你會走咩
利申：打跛左隻腳先入到行

暑假大把二手飯, 唔洗急, 歡迎你

本身番緊政苦工？

返緊main con
但係唔係engine黎

絕對係

求鳩其話肚痛射波
最多咪補埋醫生紙

我都收到 巴打咩discipline?

你哋經咩途徑報

JobsDB

搵唔到dead 咗了

啱啱搵返Email 佢一月dead jor la

有冇ching知MM civil/structure 既written出左未？定係所有discipline 一次過都係今個星期出哂了？

"but"唔係engine黎
我係做緊其他同engine team合作既team

有打過 佢話正常要等4/5星期

老實講
非8大係難啲做consultant
多數都係hku ust poly
試下contractor啦

唉
又係冇消息嘅一個禮拜
究竟Aecom 幾時second in

仲有今日ching, 唔好灰住先

grp in discussion 我d points圍住屌政府點樣唔做野/做錯野

WSP 請ge 個timeline廢架, 到6/7月就會再叫人in, 因為好多人decline offer

巴打一grp幾多人

6-8

講幾耐？
有冇自介？

會唔會再open for applications?

唔駛自我介紹, 印象中total 20分鐘

for sure

唔好做meinhardt

有冇講大約grp in完幾耐出下一round

通常1-2個月

你就好

咁耐
姐係要成6月先出offer

不嬲政府工都係差唔多

駛唔駛vetting

所以我都唔係好明
其實佢主要係唔係比final year報唔係fg報
我上年報完都唔記得左係冇啦啦收到email interview

好似grad左一兩年內都可以報

前提係你冇開scheme

唔係個個都係civil既.....

有冇得揀唔開scheme?

睇公司
有d公司d gt位一定要開

BSE

所以咪話on9...
grad左好多都開scheme
咁一開又冇得走
又冇可以唔開等佢一年後出offer

想問下中定英

梗係英啦

簽得份約即係話緊自己on9啫

Ching你in咩disciplines

Ching報邊範？

想問下而家civil grad e大概幾錢人工

水

大家有無though agency 搵？都有Agency 打俾我叫我見工😂

點搵

點解巴打，可唔可以？

點解呀巴打，可唔可以講下*
Sor 自膠

人工低 多野做
中層係咁走
斷scheme走又有
GradE無人教

賣鞋既environmental呢

又一日 又乜都冇

乜撚都冇day

其實邊間公司最多中層職員？

乜撚都冇week

用得Agent既多數都係伏工，同埋有的會食差價，小心

今日乜都無

星期一見過間佢話星期四五會派apt test
而家呢個鐘數都未收到電話好絕望
頭先有個廣告電話打黎，個心都離一離
聽完屌左出聲咁又一個星期

interview 同 offer god可唔可以保祐下我

agent唔係靠食差價
應該全部都係你月薪既x%係公司另外比佢
所以你越高人工其實佢地收得仲多
不過係唔係真係有agent食差價我就唔知啦

btw. 靠agent請人9成都真係伏工黎

有冇人同我一樣淨係報咗幾份？
入唔到做其他算

其他=轉行？

報左lab, 但連interview都冇
睇黎真係要報保安

same here

又一日 咩都無

clients，去曬E1就停曬喺到

Client請唔請得晒咁多呀

Civil, mech

公喜哂

恭喜巴打 我都係15/2 in 仲等緊

有冇人知Arup ICT/ELV assistant engineer 好唔好做？人工高唔高

有冇ching係mech 又收到十三力Assistant Building Service Engineer個written test
其實係咪只係會收BS人同一行要行到scheme 先收

22k 算唔算好價 main con

記得上年有個excel 表比人填offer , 22-23k main con

返5.5日既話 唔算高喇

收到 同是mech

但你行唔行到bs scheme？

行唔到bs係咪唔洗旨意做到GE

WSP就真係有offer都唔好要

Why?

why? 如果你冇其他offer, 又轉唔到行, 咁你要唔要?

因為佢勁到 wsp 睇唔上眼，想轉個方式話比大家知

WSP真係當d Grad Eng draftsman only

好多做完兩三年都淨係識畫圖
以前香討吹到PBA 最勁咁
我自己遇過既WSP/PBA友既感覺
真係唔太好

唔知喎 好似間間都要補master
Mech黎講

邊條team? 我見grad e好似冇ELV

咁無offer咪入去鍛鍊下你既畫圖能力先
有better offer咪閃

但唔好做左兩三年都仲係跟緊阿Sir d markup 畫緊圖

24k +bonus， 14al ，免煤氣費， 其他公司都會有嘅福利 （full pay SL, Medical insurance etc.)

好似叫graduate engineer (ICT)請細電人

巴打應該好有料
可唔可以比我跟你揾食

其實有無人已經收到WSP offer

明白

有幾多間公司會俾or教GE run project寫specification啊

基本上tech野計數都唔會掂到 咩都唔識 只係學識影印機上所有功能

跟問
22k electronic eng 做r&d算唔算正常價

有，我r&d正正要學依啲嘢
Draftman外判嘅多

以為長stay大陸多好多假同pay

Hk個邊停到幾時

唔係話兩三年後個GE要識Run project，自己寫Spec
但公司或佢上司點分配個GE既tasks好重要

起碼玩左兩三年基本上，識分析Client d requirements或者個project既要求，解釋到個design

最憎就係聽到”阿Sir話係咁做” Or “ 邊單project都係咁”

跟我乞食你考唔考慮？

aecom係咪停晒interview
自從上年叫我交app form
之後就無消息

ok ar

你video in左未

有冇in過main con既巴打可以講下佢test會大約test啲咩
想知要準備啲咩考計數定technical野定點
聽日in有D緊張

Apply 邊條team?

未

mep

Geo都無消息

間間公司都係咁加啦
有得揀先得加

video in 左啦
冇消息
日日返str 工慘到pk

但正常係叫你簡左時間in ...之後係in之前交form 比佢...

吾好意思 原來你講上年... 甘就吾同..
可能佢miss 左你email 吧

更正
佢上年叫我交summary form
會唔會係再有多份app form

巴打加油 祝你好快有

Structure都唔喺咁差姐, 本人鐘意計數, 系統化. Structural 夠經驗後仲可以自己接野做, 轉行後都可以簽下t3 t5搵閒錢, 其他stream反而注定打工.

做GE但唔洗行Scheme仲好啦

唉
日日返工個腦好似俾人老強咁

各位巴絲
及早轉行

13力

上年5月先收到aecom mep first in
由apply到first in可以隔足大半年

利申紅磚

請問有冇邊間consultant唔係咁 而係會教Grad E design

同問
呢間first hon都未必入到

巴打咩background

九A以前真係幾好(Consultant 黎講)
都係比較鼓勵d GE自己思考下，搵下答案
(有時會覺得迷惘，覺得慘係真)
但訓練到大家自己去解決問題

加上charter方面又唔會拖鳩住你
所以自自然然條路就順D

但橫洲事件後真心重創九A
加上沙A又平價搶晒d job
搞到好多勁人走左

有冇人講下尖A civil點？

唔該侵巴

勁人走曬入政府？

乜 A 都做過，好老實，公司制度其實無乜分別
反而學唔學到野，學到乜野，好睇上面個大佬好唔好，勁唔勁，戰友肯唔肯齊上齊落 form study group，出面對手有無機會偷到師，身邊嘅人影響你多過公司俾到你，基本上顧問都係當 grad e 係 cheap labour，用完即棄，更加唔好講 CLP MTR 果啲親生仔 career development program

教就真係唔好諗有人會認認真真用佢既時間教你
都係睇assign d咩俾你跟，而你自己吸收消化到幾多

有d consultant 當你係draftsman
咁draftsman 就係畫畫畫畫
因為大量CAD works
根本你畫晒放到工都偷笑
邊有時間理解d野

我最怕就係出來得個做字 浪費自己既時間

Poly BS 跟本係工業學院延伸
BS 再叻都係食物鏈低層，不過應該未到最底層
Building 俾則師食
Infra 俾 civil 食

得個做字就一定架啦
以前做GE，上面個個會帶我去開會，叫我抄Meeting minutes
聽佢地開個會真心學得快好多

不過畫圖呢D基本工都要有
趕圖個時，真係大家要夾手夾腳出到圖

問題係bs教既野真係好撚少
少到連基本原理都唔理 得個做字

thx 巴打
畫圖我反而唔擔心 反正未來課程會教
theory則相反

其實無乜人會講 theory, 你估做工程真係學術研究咩
識得正確解讀 COP 同 standard 入面啲 clause 已經行得好前
大把人鳩做又過到骨又交到貨又無事無幹已經當正 job reference 下單繼續咁做

HKU EE?
做過3A?

巴打唔驚自爆？
可能見過

呢d 9做既人係咪都係我d考左牌ge師兄:o

其實poly bse都有優勢 就係讀書已經會接觸cop同埋畫圖 壞處就...

Aecom, Arup, Atkins, Acardis 都佈滿 hkueee 腳毛啦

有冇人知 arcadis ba graduate position咩黎

放心 升上去就大把theory學

乜poly bse d theory唔係得好少咩 成個degree得加減乘除

屌 出到黎咪又係加減乘除excel表
唔通真係下下做CFD咩

咁 ive 真係職訓局嘛
唔 practical 點打前線
反而 poly bs 就兩頭唔到岸
不過 bs 有得 open book 考試係正啲嘅

問題係唔知個做法背後嘅原因

就好似考試淨係背題型而唔理concept

兩頭唔到岸

除左Arup間間都係咁架啦
做contractor就學得最快

連 E20 都唔想入啦，仲話 CFD
業主直頭講 ballpark figure 算鳩數
鬼得閒同你慢慢計

Contractor 屌住做唔係人人頂得順

有無爸打已經收到wsp offer？

BS洗乜咁多野諗
全部有晒code同例俾你跟
玩得熟已經好叻

入得黎都夾好晒
多野睇仲煩

想學 theory & application 自己拎 set ASHRAE handbook 果類書慢慢研究, 大學學極都係基本 refrigeration cycle, 睇下 psy chart, 想再 advance 就真係靠自己下苦功

真
但係搵錢同學野真係快好多

淨係同啲 code 與時並進都仆街啦
得閒又 bec update 下
得閒又 fsd update 下
得閒又水記 update 下
不能盡錄

想轉但冇門路 唔知做乜好

其實之前有位巴打已經share左呢種書畀我
打算之後上網補番d數底再睇

邊間consultant 唔係咁
除左client 無邊間係train engineer

Client 會train engineer?
想知有咩分別

所謂既train 即係有多D唔同範疇既嘢俾GE睇，有design有PM,同埋班大既會有多D時間同資源教GE

emsd 一定無, 做過intern, 見到班grad e 日日行企企, 但佢地靠個名考牌, 唔係全靠知識啦

consultant 屌人先最有無力感，日日屌你大學無學過架咩，咁都唔識，又屌你做得慢。利申，Grad E路過，同埋做過contractor唔太覺屌人勁，不過遇唔遇到屌人老細講際遇既。

做sub仔會唔會做到番consultant

自己諗啦

唔太熟個邊

emsd既GradE都有四圍去睇嘢架，不過學得幾多靠自己囉

但emsd最易chart

想問巴打上次hke panel interview in 咗幾耐？尋日唔記得打電話去hr 度問...

Chart 唔到就 bye 鳩 bye

我認我特別唔鍾意WSP/PBA
以下既野勁biased

工作上同以前大同都好多WSP/PBA
我發現佢地真係draftsman only
都係阿Sir話點就照劃
無咩獨立思考

上面都講過
只接受過draftsman 訓練既
你問佢d design
佢只會識答你”阿Sir話係咁” 同”其他job都係咁做”
唔知點解當佢阿Sir係Bible咁
做上家個時，唔通我同我老闆講
個consultant 話佢阿Sir話係咁架wor

遇過一D WSP/PBA都係咁
所以先無咩好感

做到AE但chart唔到會點？

18號in

踢走 好似係

你咁快就咁嚇d FG 仲邊有人會入 d 血汗工廠做 GE呀

Perm AE都踢？

點解唔早d考牌加人工

AE全部都 Contract 架

咁點先入perm AE?
街外隊？

老實講有時啲呀sir都唔知個design係想點，因為張圖係上手畫或者抄上一單既project，去到自己手，理解唔到只可以照做

如果連中層呀sir都唔清唔楚，班GradE仔邊敢出聲，上頭話做乜就做乜啦

btw WSP依家都唔會只當GradE係個draftsman，基本計數 同跟client’s guidelines 做design都係搵GradE仔做

5年內chart唔到就bye bye

perm AE係講你chart完可以perm 時限係5年
chart唔到就踢走

Contract AE唔係公務員位，chart唔chart都無得perm，唔續約就要走

唔太明
係咪完左scheme就contract AE
5年內chart就perm E
Chart唔到就bye bye

Perm AE又係點？

怕咩呀
講完個事實
年年都係大把人(兼成績好) 既仆到入去d 血汗工廠架啦

以前係consultant 帶GE
通常頭三個月我都搵機會講呢行有幾咁食屎佢知
行唔行落去自己諗清楚

樓主pin
DSE就快開考
估計有約3萬考生今年7月25日滿18歲
呼籲大家抽時間去考場派選民登記表格
建議考完主科散場時喺門口派

30/3 中午12:15散場 中國語文 卷一二
31/3 上午11:40散場 中國語文 聆聽卷
2/4 下午 1:00散場 英國語文 卷一二
3/4 中午12:10散場 英國語文 聆聽卷
6/4 中午12:30散場 通識教育 卷一二
7/4 中午12:45散場 數學卷一二

詳細考試日期

試場查詢

建議大家自行
印有QRcode單張
+
派選民登記表格
可循以下途徑索取表格：
1。各區民政事務處

2。公共屋邨辦事處（大家樓下就有）
3。選舉事務處地址：
->香港灣仔港灣道25號海港中心10樓
->九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓

只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民18歲生日快樂 即刻登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

真係

Perm AE 其中一個招聘條款係受聘後５年內考到牌

見唔少真係 bye 9 bye
之後去左 consultant

我個年代係工程最斷層既時候
工程系水泡到爆
讀完都唔會入行
係D AL 成績差，大學又讀得麻麻先入行

但宜家d GE 真係DSE 成績ok
大學成績好
英文又唔錯

有得轉最好轉，好過係乾收銀賣屎忽

對比其他收銀 WSP真係最差 咩都學唔到 當你畫圖仔咁用 幾年後都唔知自己畫左咩

GE> Perm AE(公務員但要五年內考牌）
之後考到牌直上E?

姐係由GE上E 最長7年

五年內考牌難唔難？

Perm AE 都有時限架
Perm AE 係考左牌 直升做 ‘Perm’ E 唔係 真係perm.

GE > 變contract AE > 再考先變perm AE

AE 同 E 係合併編制
考牌無話易唔易，全程係你 show time
考唔考到牌睇你實力運氣同臨場發揮
One-on-two

坐 board 大部份都係 Victor Cheung Thomas Chan 果輩

Emsd 考牌係咪一定要hkie?
CEng得唔得？

得
Elecrical / Electronic 就 IET
Mech 就 IMechE
BS 就 CIBSE

我至少早你一代
Hku civil engineering 仲收緊二/三條 A

我係想問巴打上次嘅panel interview 要in幾耐？大約30 min？

Perm AE係咪每年都開？
親生仔係咪有優勢？

有冇bs揀build既已經有site in

自膠

開唔開位睇政府需要，有新任務或有退休潮都開請人
你喺入面同啲呀 sir 打好關係已經贏左一半
搞關係先係正業

兩年前都仲有人屌賣鞋宜家指頭冇人提
大膽預計過多兩年冇人會提起wxp呢間19嘢

同埋做consultant好睇運，唔係大公司就一定好，好project+好大佬你先有得上，如果你自問唔係好勁嘅人遇到19大佬分分鐘衰過你做細公司

差唔多
可能再短啲

Sorry 想喺度問個唔關搵工事既問題
我係讀緊civil year2既IVE仔 個分又唔夠入大學讀
想請問下各位大佬 讀THEI喺呢一行有無認受性

GradE 完Scheme 剩係得一部分留低

今年個個當wsp係寶

認同
所以我一向抱住承傳嘅心態對啲細
唔怕佢地叻過我，最怕佢地學壞手勢
希望行多步對業界有正面影響

但留得低就大好將來
All in or nothing

如果你一心想將來做engineer，係比其他U無甘認受。但你上到THEI 比心機拎好d成績 （最緊要過3先吾會比hr掉左你份cv) ，再加課外活動leadership 經驗 我相信你都會搵到好工。

好 thx a lot

大家做得耐要對d新人好d，唔好覺得自己捱完好威威要細嘅一齊捱，俾對少少耐性佢哋做得輕鬆happy都係你嘅成就

賣鞋既野應該人人都知掛
雖然我覺得GE入WXP唔好
但起碼WXP交D野都仲用得

賣鞋真係...
一路唔明點解講3A2M

我個代已經搞到
UE 如果有D, 拎住CD已經入到

剩講肺炎，有員工中招都唔比home office已經做唔過啦
為佢賣命咩

Contractor 21K x13mth + bonus 係咪算少？

其實去到某一個 level, 你係要問自己你覺得自己值幾錢
同埋人地覺得你個 cv 值幾錢
已經唔需要問人個 package 係咪合理
Fresh graduate 起步價其實唔係咁重要

你咩team
mep?

JRP同WSP既大佬

人地兩年traning rotate十個部門

去完建築署學屋宇設備
又去警務處學無線加密系統
轉個撚頭 再去飛行服務隊學直升機雷達

你大學ee/me/bse出黎 9成做死一個stream入面一個little cake
人地學齊full stream既technique
仲要做client engine去管理consultant engine 學既野點會少過consultant?

唔係話幫emsd GE打飛機
不過我識朋友做 聽佢講完個program
我相信一定係全港最好最多野學最高人工既見習機電工程師program啦

再講 佢一年收十幾人 至少300人爭 入得既差極有限啦
我朋友poly me 佢係好認真讀書 入到去都係普通人一個
個個GE都有料 係hku ust海龜city既勁人都齊曬 大家都想最快時間做返emsd engine

你一句就話人行行企企... 我建議你入到先串佢啦

無錯，好多consultant 都係咁
大既又唔知點解
細既更加唔知
不過我遇過得WSP/ PBA唔知得黎係串柒柒

個時做上家有同佢地幾班人合作過
又係答佢地d大Sir睇過無問題架啦
其他D jobs都係咁
仲串柒柒咁質返我地唔識貨
(有冇WSP/PBA巴打可以講下點解會咁)

我老闆有次即時扯晒火
叫佢地下次唔做好功課就唔好黎開會
或帶所謂既大Sir黎

有無人23號金門site in?

呢間公司近排上緊位，高薪挖晒d大笠野覺得自己係新ARUP

先排出咗事咩都冇報, 依家想揾工有咩建議

點為之最多野學先
讀EE/ME如果對學既野有passion一定係做兩電最有滿足感 錢字行頭另計

mech仔

新 arup ? Joke ?
想學 arup sell total engineering package 買 civil 送 BS ?
WSP civil & structure 差人幾班喎
不過同 Aecom civil 加 pba 班底 e&m 可能有得拼下

其實 hkie 每年都有鳴謝班 assessor
E&M BS 果班大部份都係有頭有面嘅大粒佬或者 professor, 滾黎滾去都係果堆人名

邊科巴打

rotate 10幾個部門 學d野都好board啦
唔會剩係學地盤

Can’t agger more
根本EMSD training 係最全面 咩都有齊
同埋大部份情況下 我諗係得政府工程師
先會肯抽時間 單對單 或者一對幾 去問你書教你野
唔係一次半次 仲要係定期咁做

我就真係唔係好信私人公司會有咁既training package 有既介紹黎聽下 長下知識

利申：朋友係EMSD 做 聽佢講過 同埋見過佢本training logbook

無得

發展局豁下既專業訓練生計劃都差唔多架喇
來來去去就係果d
有rotation周圍去 ,有政府呀sir講書, 有專業試既coaching lessons果d

不過入唔到又唔會死既
搵間consultant做下
學下點打份工 自己溫書 一樣考到牌啦

都係果句 paper最高合格率係ceg,seg
Interview最高合格率係ceg,seg,aecom,arup
但無論做乜 even contractor side都好
有心肯努力溫書 就點都會考到牌
你唔應該自己一開始就打沉自己啦

同埋呢 我發現好多人做做下工程 考左紀律部隊轉行
都唔係太多人想即刻開scheme比公司綁死既
你唔洗諗太遙遠 關關難過關關過

多唔多人考紀律部隊散仔轉
發覺如果唔係兩電一鐵政府
散仔好似性價比都幾高fg入的話

可唔可以講下Atkins bridge team點？唔該曬

大學生Fg考幫辦la
散仔比high dip/中六做

有大志係好
但自己知自己事
入到幫辦係工程界都唔會差得去邊

我仲以為做唔到幫辦先做工程

紀律部隊正
唔做警犬就ok

做到officer英文唔會差得去邊
如果做工程應該點到做到個client
所以做工程英文都好撚緊要

又一日 乜鳩都冇

星期六喎

幫辦個candidate pool講緊5位數
GE最多咪三兩百 重要平均2x分dse 大部分中英唔會好top

有無Ching係 main con做兼且行埋scheme A?

我岩岩係main con完左scheme A
下星期開始去乾收銀做AE
諗住儲多d經驗考ICE

上黎打卡

完scheme mc應該都即升
走去consultant肯定有唔少pay cut喎

人工差好遠，By the way，祝你好運

人工同我離開main con個陣一樣

其實完左scheme會加幾多比你 同你新入職比

我都知嘅 不過想儲下design經驗

做左某main con 一年，人工加$300

完scheme 會唔會多啲

多數公司完Scheme會升一個Grade，否則鼓勵唔到人開Scheme

Ching 小弟想請教下你係咪有一年去到 consultant做design？ main con完左scheme 易唔易揾返consultant AE？

成個工程界無一間係肺炎期間可以WFH 除政府外
聽日照舊個個返8點半收9點至11點

你地入行前真心諗清楚 條命咁賤仲入行？

理論上係 但我公司安排唔到
結果去左自己design team

contractor轉consultant係難搵

工程的確係俾狗做 大家冇呢個覺悟唔好入行晒時間

我離開左main con
報左大約20份乾收銀
有5個interview
1個offer

自己諗

唔駛做地盤狗都叫好少少既
Consultant係大舖定咩?

你估contractor又好好景?
而家做3年都上唔到3字喇

Ching有無簽scheme？

Ching 介唔介意留個TG吹下水

3A2M其中一間

有簽就係有簽scheme先駁你唔敢斷scheme走

scheme A根本係俾公司壓榨fresh grad嘅工具

正常咁易25歲人工3字頭香港冇窮人啦，宜家要charter左先有3字頭

通常完scheme 公司冇左政府資助仲會炒人

我就係呢個例子

計埋bonus, 做contractor有嘅

Emsd 講delay未？

我公司簽scheme果班完左都冇一個有三

完咗scheme 24歲啫 做多一年到有啦 （計埋bonus)

判頭黎講 3年經驗呢個位個分差好大
有D人3年上到3-40K 有D人3年先得25-28K
我從結果去睇 好多簽左SCHEME既反而唔夠D AE仔出身既上得快
原因有好多 我睇到其中之一普遍簽完SCHEME個人好鬆散
覺得實炒唔到自己 反而冇簽果D冇安全網罩住 咩都自己黎
一對比之下AGGRESSIVE好多

加上我係老細 知你簽左 你做唔做到野都會留 加少少都冇所謂
但冇簽果D 又想留 就一定係用錢同升職
變相有D待慢左自己堆SCHEME仔仔

唔好意思 想問埋THEI出黎同IVE出黎其實分別大唔大 我仲考慮緊有無必要讀THEI 定係早啲出黎做野好

做WS/TO算啦

升一grade又點姐
間間consultant 完scheme都係得兩萬多少少

我都想知
不過聽日打過去問一定冇人聽

講緊MC升一Grade多數有27k以上

Sorry 請問TO係咩 啱啱google左一陣都唔知...

呢個post居然冇z巴

Technical officer

唔該晒ching
出面google出路搵到頭都暈
又有人話HD畢業直接出黎做野 又有人話起碼講埋個THEI 至少HKIE認可
另外想問下係咪無degree就無得做engineer

如果ug要增值自己睇買textbook黎睇有冇用定都係英文最實際

買咩textbook?

依家做 TO 都有依個價
STO PTO CTO 平步青雲
好難怪依家咁多 degree holder 衝住去做
連 master grad 都照狗衝
TO 又無考牌壓力
性價比又高
又唔怕俾人炒

通常你啲 senior 都會叫你勤力啲做多幾單俾人屌多幾次自然識，所謂嘅 on-the-job training

見宜家做ws/to都難入
好少請fg 同埋都幾多人爭

我讀civil, 例如craig本soil mechanics
想增值下等grad時in政府 乾收銀唔洗口啞啞

有無人知 3A今年有無20k

Ching 你係咪有一年要去design， 去consultant定 site design team？

冇design經驗

未畢業 但唔清楚N展狗其實係做咩
讀嘅嘢都覺得第時做嘢唔會用得著 好似學過嘅嘢都好似冇咩落到袋咁
係咪正常 利申mech
想問下contractor同 乾收銀實際上係做咩？ 畫圖？
係咪想考牌一定揀乾收銀？
如果做住contractor幾年 再轉乾收銀行scheme有冇可能？

哦哦 比上年多左5舊 ... 沙A 呢

Consultant = 畀人屌屎忽
Contractor = 畀人屌屎忽

啲comment成日講到工程界contractor consultant 都係屎 真係好撚煩 揾份工啫係到指指點點 （你肯定又會話提你唔好入行啫） 但工程畢業梗係做返工程先啦 係人都知做eo ao好過 唔好咁負面啦 騎牛揾馬先啫

曬幾十萬學費試都唔試下不如唔好讀

係咁叫人轉行又盛
我都知工程惡做
有門路轉到行先得架
自知自己各方面都唔係優秀又唔識人想轉都唔知轉乜好
唔通操體能去考狗咩

你呢d廢老tone年中害死唔知幾多人 屌

淨係計中下游成績:

政府2A3O位
PGD教書
nursing做護士
非狗紀律部隊
技術主任

純粹討論 咁都叫無門路?

自己唔撚聽咪算
唔好後悔咪得囉

就快要master先可以考到入技術主任

好笑 唔係話樣樣嘢都講錢 有工程師唔做 做技術主任 更可況睇番政府編制 有幾多個真係升到PTO

技術主任要計數run機畫圖
如果你覺得呢d唔係廣義工程師工作既一部份, 咁你叫班頭幾年都係狂畫圖run機整spreadsheet既乾收狗唔好話自己有design experience, 仲有叫HKU唔好教人計數run機畫圖

其實 TO 職系真係可以唔做任何 professional judge, 不在其位不謀其政，計完一大堆野叫 professional grade 自己 make professional judgment

想問各位工程屍
我男朋友做開main con就黎完contract
話未必有第二個盤做
請問其實宜家行程係點

中美貿易戰+中共肺炎=全行攬炒
好多地盤遲左開工
則又遲左批
簡單黎講就係依家個市好差

揀讀工程已經錯，仲要做埋工程已經好on9

正常 mech係咁
睇性格 不過依家多數做contractor 人工高啲

邊間先 大果幾間應該唔洗咁擔心

sto 頂薪5,6皮都夠食啦
唔係個個做私人市場都咁掂上到位既
比你30歲考到牌 socall叫到工程師又點 咪又係得3雞幾
degree/master考to班人就係睇透左呢個垃圾行業先及早入政府

唔怪得知apply左好多post都無回頭

咁禮頓算唔算差
其實做main con係咪預左要盤跳盤
盤就完既時候就要走
咁咪好唔穩定囉

仲未計未來幾年個市度應該會好撚差
大把consultant 仲沒得Work From Home
人哋啲教書仲可以WFH做低能教材
學生沒返學 佢哋仲少左workload 改簿搞校外活動
人工仲好撚高高過fresh chartered E
工程狗又點
駁哂老命返工逗5 豆米人工日日OT
真諷刺

冇睇新聞？
禮頓mtr個單嘢之後應該可以話收皮咁滯

有冇巴打做reno pipe或者聽過呢間行scheme既野

唔差啦
緊係要跳啦 唔跳人工唔會升

自己參詳下

基本上正正常常都至少 STO Max 埋尾
不過近幾年多左後生仔入職 TO
上 STO 條隊咪再長啲囉
政府任何一個職位都係早入早享受
因為政府入 zone 升職睇 seniority

其實呢D post 今時今日入去 做到退休無得升都唔出奇
同埋平時預左做好多濕鳩/跑腿野 老實講Fg入去做 未必頂得順 識d後生既做一排呢D位頂唔住又出番黎

但如果頂得住既 又求穩定，呢d post就fit曬

要比最update 成績佢

fg樂觀d都係好事黎
有d comment都係個人感覺多, 一開波自己試下先, 唔鍾意再轉有咩大不了, 廿零歲大撚把時間

你講依堆野一年幾多個位, 畢業生有幾多個?
再者唔係個個人鍾意教書對細路仔/照顧陌生人面對核突野
錢根本唔係唯一考量

我R&D工程真係新年後WFH 到依家輪班制返工

To受fg玩咩

唔係fg啦我 , 我覺得做住先無壞

今年個市堅差

佢要我Interview 前send email 交比佢 同update 個system

如果明日大愚起唔成 Civil係咪會變成下一個電子工程

始終市場已經有好多有經驗同牌嘅人

mech都會

做住先的確無咩壞處, 唔做點知岩唔岩自己, 根本唔係人人做既工程都要開scheme

唔係下一個電子工程, 係會取締電子工程成為乞食工程, 同時跟返貼世界大國工程主流, 依家電子係上緊黎, 唔少startup十幾年年資開始成熟

驚佢因為武漢肺炎遲咗炸

點解d HR 姐姐仲未打黎 wsp arup HR

shape畢業可唔可以做consultant，本身做緊contractor

黎緊打算轉工，想轉consultant

本身in左sunland同thomas anderson 這兩間consultant

做contractor做到想死，公司大佬唔想你問白痴問題，做唔到又怪你點解唔問，大佬你估我做左幾十年咩，係咁吊7我

我本身polyu hd bse，degree shape bse

有無人可以比d建議我

照apply lor , 都係睇人架姐

一做錯公司大佬就唔比野你做，越做越小野越做越hea，我都想走

我都想學野架，公司大佬咩都話common sense，吊我做左半年你想點先

寧願去consulatant公司再學過好

有無人知thomas anderson同sunland係咩consultant 公司

我係交完sem1 成績先叫我in
甘真係吾知...
但見完工 應該吾洗再update 成績？
除非你成績好左好多～ 無咩P/F
你主動send多次比佢囉

絲打wsp幾號做written test？

11/3

做contractor真係無咩學，好講自己的閒主動去學

做contractor真係越做越hea

好擔心interview 唔識答d問題

讀ive絕對好過讀polyu hd，除非你係天才

你讀咩架？

mech

ive用中文教英文note，本身有intern機會，poly教授平時做研究根本唔得閒應酬你，有沒有intern，poly hd本身仲要同埋班二十幾分但係中文1既怪物一齊競爭，你讀埋我果分

我果年poly第一個sem走左二十幾個

最諷刺係，polyu第一個sem已經讀degree year 2 既本科課程，數學基礎要第二年第一個sem才教，你沒有partial diff既基礎難上加難

當我yr2個陣我見degree學生讀緊我yr1既fuilddynamics真係好無奈

我上年grad，睇番今年大學搵工網，好似比起上年係少左d廣告

勸今年fg 除左靠大學搵工網，都要自己上jobsdb/公司官網搵工

不過都好，polyu正式放棄bse hd，以後所有hd交給ive教，ive個名差但係學到既野起碼有實際作用，本身又有intern

同埋polyu同asso大把仆街西人，讀ive個名係差，但係大家起碼相處得好

唔撚係掛
mep定civil
mep好似到依加都冇消息

記得讀polyu hd個陣d教授成日做研究，一落堂馬上消失，

就算遇到個肯留底既教授，你都要用優良既英語問問題，而答案亦已英語呈現，你唔係英中就請撤退

我都想，最衰死讀書得個shape，有人請已經偷笑，家下都係等reply

JEC 仲未有消息

最記得我讀polyu hd個年，dse最高分個個係26分，點解讀hd，因為省兩萬元

我個年hd有幾個都係m2 五星星但中文一分既資優

去校園台啦

記得上年5月中左右 先收到aecom mep first in
gpa唔差 正常收到9成公司interview, 所以要等下

無用的，校園台大把人水人去讀polyu hd，那裡只有iq200既潮童

個test做成點？

有無人知sunland同thomas anderson兩間consultant 既資料

poly bse hd好似依然健在

atal好唔好做，仲係咪安樂死公司

BSE邊度有partial d
數表同加減乘除就有

放心一定大把iq200既潮童水人去讀，因為係潮童心目中讀唔到係你弱智，自己先係正常人

fuilddynamic， 伯努力方程，heat transfer through convection and conduction

基本上你愛祖國，沒有英文教學的話不要選擇polyu hd，因為一開始既全英文教學

polyhd 升ust, 慳左學費

d卷用到calculus咩
我諗都係背formula咋

做atal會唔會暴斃

證明巴打你係天子門生，天之驕子，恭喜

正常都學過M1/2 其實唔太難

各位弱者可以聽高手話去讀，放心黎緊就小緊個競爭對手同高手爭學位

唉polyu hd好容易架咋，開頭辛苦之後就會好番架啦

拿polyu hd幫你省兩萬元夠你去旅行啦，快d讀啦好正架

睇你跟咩盤

發夢聽講data centre個邊就一定chur, 個期好短

polyu製造達爾文式競爭環境提升學生競爭力，唔讀就走寶啦

又有得上大學莊，識得多社會賢達，唔讀polyu hd就走寶啦

我知鄉土係打飛機聖地 但係bse似乎唔係你講咁深 反而係淺得濟

polyhd bse出名polyhd engineering 最易咁濟

上面條友做咩姐
呢度全部就year4你係度唱polyU hd無用架喎

好想quit
唔想咁快認自己係廢柴

睇來你對polyu hd有深仇大恨😂
但我同意IVE係易讀過polyu hd , 易d做最top 個班
但當你上番poly degree 會好痛苦
比讀polyu hd 上來個班追住打 🙂
但起碼升到degree先
入到degree 再算

聽聞你地poly bse啲prof好串

但polyhd想讀得輕鬆既大前提只少兩點
英中, 數學M1/2

我degree

我已經講左叫佢去校園台
但佢唔理， 有唔少巴打仲不停回覆佢

呢層我唔熟 但的確係有咁嘅講法

咁....bse都覺得好辛苦嘅話
應該慶幸自己係讀bse唔係其他Engineering

Block柒咗了

Data Center做邊范都chur到仆街

利申:做緊，無一日唔諗辭職

搵工搵到好灰，呢到個個話讀工程英文唔係特別好，自問英文都正正常常，但無一間過到first stage，依家連send cv既動力都冇

我嫌佢太唔深入
成隻四不像

一早就應該啦

無留意開依條怨婦

問下師兄攞梳屎會好d

HM

因為bse 就係咁

我都冇，但見佢不停講所以就叫佢去校園台
結果佢唔理，照講直接block佢算

應該吾關英文事 ... 係個市差姐

港燈EE出未？

英文好唔係必須
我公司啲senior英文仲差過我，interviews 全廣東話
但間嘢係做緊世界市場

屌你老母jj鐵人死返校園台

邊間interview 用中文唔係所有stage都全英咩？

我電子

起下佢底都知佢可能自己有問題 一個回覆一句 過主啦

Mech嗰邊上個禮拜panel之後話下個禮拜會通知
到而家都未有電話
第一次覺得一日咁撚漫長

工程mep水泡: Meinhardt, Jrp, fse,rec, byme

三月姐。。。。

多數公司interview都係一半中一半英，英文多數問啲行野試下你英文，深入野/問書會用中文

有啲會叫用普通話斯講啲簡單野，好似介紹自己，自己興趣

真，唔駛急

又再問Build King
有無師兄有offer

依幾間都係良心企業，極少炒人，通常都係啲人頂唔住自行了斷

你要深入咁讀, 其實要借本reference book慢慢睇起, 大學notes唔會由零慢慢教, 好多學生考完試 都仲係一舊雲

不過出嚟做工程 已經係第二個世界，甚至覺得學校d野outdate

Mean

我諗ME/EE應該冇咁嚴重掛
至少theory一定會深入啲

真
要深入不嬲都係靠自學, 大學degree上堂只係教你最基本concept

工程界鐵飯碗

公道咁講, 工程界大部分工都吃力不討好 包括所謂嘅3a2m, 入行要有心理準備

要入就入big four

Same
Hr話今個禮拜出EE second round
但今個禮拜第一日都好漫長

應該係你地ee 請多d 人，所以耐咗，civil 好似每年請得3丁友，d process 快到撘火箭咁

7/3 in 好似星期五(20/3)收到 Mechanical offer

有冇人知13力written test 多數考咩? 考返technical?

上年有個情境，之後你要寫返封信去回應佢。

Ching咩background
報13力 aco + abse 乜風都冇

有冇人知中國佬interview 會問咩？
我apply咗畫圖仔

13力 係邊間

報左aco都無回音
Mech

咁當我冇講過la

ACO....

又1日了

呢度有冇非grad e 搵緊工？

最快應該都要今個星期五 offer god

Towngas 想postpone 到幾時
等到下年

有冇人打到去emsd問

有

搵緊咩工

我覺得真係同沙士差唔多

有, clp sandwich 有冇人收到interview通知

咁engine 係要讀呢d math ga la, 如果咁講mech / EE / ee 讀既數咪仲多同難同埋講真讀得U 都係靠自己讀 你估真係等佢上堂教

沙士仲有咁多十幾廿k工畀你搵？
唔好咁誇啦

冇記錯巴打你好似先year 1？ 不如係校園台自己開post講啦

收到兩個大乾收銀offer好開心

笑撚死

咁開心不如分一半嚟吖

不能同意更多

係囉 等大家一齊開心下

拒絕左一個了

係都放榜先啦

師兄咩field

Civil

civil真好

公喜公喜 幾時收到的？

一個前幾日 一個岩岩

邊兩間？有冇Arup

唔開名啦 Arup有搵我in不過冇興趣

個 fd識個hr
佢話未有 schedule
都係睇武漢肺炎見步行步
依家政府推返wfh應該都有排等啦

Civil 嘅咩field?

堅定流呀你

唔想落site

竟然吾係Arup 大間收銀吾多 都估到
不過師兄吾想講就算啦
公喜哂

都係個幾間架啦

但吾係間間都落site 1年咩 （簽scheme 既話）

我完左scheme 唔係報grad e

多謝巴打
不過小弟Mech
唔啱用
Anyway 好人一生平安

岩呀 TO職位都唔係professional grade，如果要做埋professional grade既野不如收埋佢地份糧btw打份工都係為左work life balance同為份糧唔講金唔通講心？

擺TO上台個main point得一個
政府technical grade人工同私人professional grade差唔多
但工作量差得遠

政府technical grade嘅工 起碼要幾年經驗先入到，不少人完scheme都爭入去，好老實講呢度FG真係唔洗諗，除非有daddy, uncle

啱 有frd仲拍曬心口同我話fg入到TO

想做civil 唔做structural
等aecom 2nd in 等到頸都長

如果個人唔太 aggressive
STO 都夠哂養妻活兒
夠哂 stable 壓力又少過出面

其實多唔多u grad去做to

好多完scheme入

U grad 入果班通常都係完左 scheme 決定唔再考牌就考 TO, 因為 TO 性質同顧問 junior level 相近, 所以顧問會相對易考到，housing 都收左唔少

大把顧問完scheme都係2 萬中
仲要做到pk
沒時間考牌

有 daddy uncle 洗鬼做 TO
直接入 AE 啦

又一day

睇下依個post

又冇消息

1001開post